【新任公民教育委員會委員】孔泳淇稱DQ合理：新任議員應思量表達意見的方式

政府公布新一屆公民教育委員會委員名單，其中有兩人經青年委員自薦試行計劃，獲委任為青年委員，當中包括港大社會科學學士（政治學與法學）5年級生、一國兩制青年論壇理事孔泳淇。孔向本報表示，目前政府在推廣《基本法》和公民教育意念等方法都是較單向，因此希望透過自己做義工和多年參加公民教育活動的經驗，在委員會內推動雙向性的推廣活動。
廣告

孔泳淇又說，自己仍然是大學生，了解當下年輕人，「我覺得自己是貼地。」孔表示，修讀政治學是因為對政治有興趣，希望透過公共行政和政策研究等方法，去了解和改善社會。她坦言，未曾參加過六四晚會、七一遊行和佔中等活動，「我會睇新聞了解這些事件，但暫時不認為需要透過這些渠道，去表達意見。我傾向睇paper（論文）、研究其他國家地區如何用政策去處理社會問題。」孔續說，不太欣賞用佔領的抗爭方式，因為會影響民生，指當時的佔領運動對民生經濟有負面影響。

孔泳淇說，讀書時正值政改爭議，因此修讀法學了解《基本法》。被問到覺得取消議員資格（DQ）是否合理，孔回應說：「合理的，因為立法會宣誓有其守則，（相關人士）不是無理被DQ，他們是在錯的時間、用錯了方式去表達意見。」孔認為，議員可以透過委員會和其他發言時間去表達意見，也希望新任的議員，可以思量自己表達意見的方式。

睇新聞

CCTVB果d呀?

KongU學生

仆街我組媽

支持後生仔呀嗎

成班投共鳥

有無甜故？

咁都叫合理？讀法律定係讀屎片？

咪俾組媽帶壞呀

講多啲嘢

奶共有前途 點解唔做

做人最緊要 識時務
大學裡面好多世界仔